[
    {
      "type": "message",
      "category": "Conforto",
      "question": "Salmo 23:4",
      "answer": "Ainda que eu ande pelo vale da sombra da morte, não temerei mal algum, porque tu estás comigo; a tua vara e o teu cajado me consolam."
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Conforto",
      "question": "Coríntios 1:3-4",
      "answer": "Bendito seja o Deus e Pai de nosso Senhor Jesus Cristo, o Pai das misericórdias e Deus de toda consolação, que nos consola em todas as nossas tribulações, para que, com a consolação que recebemos de Deus, possamos consolar os que estão passando por tribulações."
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Conforto",
      "question": "Mateus 5:4",
      "answer": "Bem-aventurados os que choram, pois serão consolados."
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Conforto",
      "question": "Salmo 147:3",
      "answer": "Ele cura os de coração quebrantado e enfaixa as suas feridas."
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Conforto",
      "question": "Isaías 66:13",
      "answer": "Como alguém a quem sua mãe consola, assim eu os consolarei; vocês serão consolados em Jerusalém."
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Conforto",
      "question": "Salmo 30:5",
      "answer": "Pois a sua ira dura só um momento, mas o seu favor dura a vida toda; o choro pode persistir uma noite, mas de manhã irrompe a alegria."
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Conforto",
      "question": "Isaías 40:1",
      "answer": "Consolai, consolai o meu povo, diz o vosso Deus."
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Conforto",
      "question": "Salmo 119:76",
      "answer": "Venha o teu amor consolar-me, conforme a tua promessa ao teu servo."
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Conforto",
      "question": "Salmo 34:18",
      "answer": "O SENHOR está perto dos que têm o coração quebrantado e salva os de espírito abatido."
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Conforto",
      "question": "João 14:1",
      "answer": "Não se perturbe o coração de vocês. Creiam em Deus; creiam também em mim."
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Conforto",
      "question": "Isaías 41:10",
      "answer": "Não temas, porque eu sou contigo; não te assombres, porque eu sou o teu Deus; eu te fortaleço, e te ajudo, e te sustento com a destra da minha justiça."
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Conforto",
      "question": "Tessalonicenses 2:16-17",
      "answer": "Que o nosso Senhor Jesus Cristo e Deus nosso Pai, que nos amou e pela sua graça nos deu eterna consolação e boa esperança, consolem os seus corações e os fortaleçam em toda boa obra e palavra."
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Conforto",
      "question": "Isaías 49:13",
      "answer": "Cantai, ó céus, e alegra-te, ó terra, e rompei em cânticos, ó monte; porque o SENHOR consolou o seu povo e dos seus aflitos se compadecerá."
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Conforto",
      "question": "Jeremias 31:13",
      "answer": "Então a virgem se alegrará na dança, como também os jovens e os velhos juntamente; e tornarei o seu pranto em alegria, e os consolarei, e lhes darei alegria em lugar de tristeza."
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Conforto",
      "question": "Pedro 5:7",
      "answer": "Lancem sobre ele toda a sua ansiedade, porque ele tem cuidado de vocês."
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Conforto",
      "question": "Salmo 55:22",
      "answer": "Entrega o teu caminho ao SENHOR; confia nele, e ele tudo fará."
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Motivacional",
      "question": "Filipenses 4:13",
      "answer": "Posso todas as coisas em Cristo que me fortalece."
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Motivacional",
      "question": "Josué 1:9",
      "answer": "Não te mandei eu? Esforça-te, e tem bom ânimo; não pasmes, nem te espantes; porque o SENHOR teu Deus é contigo, por onde quer que andares."
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Motivacional",
      "question": "Isaías 40:31",
      "answer": "Mas os que esperam no SENHOR renovarão as suas forças e subirão com asas como águias; correrão, e não se cansarão; caminharão, e não se fatigarão."
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Motivacional",
      "question": "Romanos 8:31",
      "answer": "Que diremos, pois, a estas coisas? Se Deus é por nós, quem será contra nós?"
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Motivacional",
      "question": "2 Timóteo 1:7",
      "answer": "Porque Deus não nos deu o espírito de temor, mas de fortaleza, e de amor, e de moderação."
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Motivacional",
      "question": "Provérbios 18:10",
      "answer": "O nome do SENHOR é uma torre forte; o justo foge para ela e está seguro."
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Motivacional",
      "question": "Salmo 37:4",
      "answer": "Deleita-te também no SENHOR, e ele te concederá o que deseja o teu coração."
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Motivacional",
      "question": "Filipenses 3:14",
      "answer": "Prossigo para o alvo, pelo prêmio da soberana vocação de Deus em Cristo Jesus."
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Motivacional",
      "question": "Coríntios 16:13",
      "answer": "Vigiai, estai firmes na fé, portai-vos varonilmente, e fortalecei-vos."
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Motivacional",
      "question": "Efésios 6:10",
      "answer": "No demais, irmãos meus, fortalecei-vos no Senhor e na força do seu poder."
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Motivacional",
      "question": "Gálatas 6:9",
      "answer": "E não nos cansemos de fazer bem, pois no tempo próprio colheremos, se não desfalecermos."
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Motivacional",
      "question": "Deuteronômio 31:6",
      "answer": "Sede forte e corajosos; não temais, nem vos atemorizeis diante deles, porque o SENHOR, teu Deus, é quem vai contigo; não te deixará, nem te desamparará."
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Motivacional",
      "question": "Hebreus 12:1-2",
      "answer": "Portanto, também nós, pois estamos rodeados de tão grande nuvem de testemunhas, deixemos todo embaraço e o pecado que tão de perto nos rodeia e corramos com perseverança a carreira que nos está proposta, olhando firmemente para o Autor e Consumador da fé, Jesus."
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Motivacional",
      "question": "Provérbios 3:5-6",
      "answer": "Confia no SENHOR de todo o teu coração e não te estribes no teu próprio entendimento. Reconhece-o em todos os teus caminhos, e ele endireitará as tuas veredas."
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Motivacional",
      "question": "Mateus 19:26",
      "answer": "Mas Jesus, olhando para eles, disse: Para os homens é impossível, mas para Deus todas as coisas são possíveis."
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Motivacional",
      "question": "Salmo 121:1-2",
      "answer": "Elevo os meus olhos para os montes: de onde me virá o socorro? O meu socorro vem do SENHOR, que fez o céu e a terra."
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Motivacional",
      "question": "Romanos 5:3-4",
      "answer": "E não somente isto, mas também nos gloriamos nas tribulações, sabendo que a tribulação produz perseverança; e a perseverança, caráter; e o caráter, esperança."
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Motivacional",
      "question": "Salmo 27:1",
      "answer": "O SENHOR é a minha luz e a minha salvação; de quem terei medo? O SENHOR é a fortaleza da minha vida; a quem temerei?"
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Motivacional",
      "question": "Salmo 28:7",
      "answer": "O SENHOR é a minha força e o meu escudo; nele confiou o meu coração, e fui socorrido; pelo que o meu coração salta de prazer, e com o meu canto o louvarei."
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Motivacional",
      "question": "Coríntios 15:58",
      "answer": "Portanto, meus amados irmãos, sede firmes e constantes, sempre abundantes na obra do Senhor, sabendo que o vosso trabalho não é vão no Senhor."
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Gratidão",
      "question": "1 Tessalonicenses 5:18",
      "answer": "Em tudo dai graças, porque esta é a vontade de Deus em Cristo Jesus para convosco."
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Gratidão",
      "question": "Salmo 107:1",
      "answer": "Dai graças ao SENHOR, porque ele é bom, porque a sua misericórdia dura para sempre."
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Gratidão",
      "question": "Colossenses 3:15-17",
      "answer": "E a paz de Deus, que excede todo o entendimento, guardará o vosso coração e a vossa mente em Cristo Jesus. E, tudo o que fizerdes, seja em palavra, seja em ação, fazei-o em nome do Senhor Jesus, dando por ele graças a Deus Pai."
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Gratidão",
      "question": "Salmo 136:1",
      "answer": "Dai graças ao SENHOR, porque ele é bom, porque a sua misericórdia dura para sempre."
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Gratidão",
      "question": "Efésios 5:20",
      "answer": "Dando sempre graças por tudo a nosso Deus e Pai, em nome de nosso Senhor Jesus Cristo."
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Gratidão",
      "question": "Salmo 100:4",
      "answer": "Entrai pelas suas portas com ação de graças e nos seus átrios com louvor; dai-lhe graças e bendizei o seu nome."
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Gratidão",
      "question": "Filipenses 4:6",
      "answer": "Não andeis ansiosos por coisa alguma; em tudo, porém, sejam conhecidas diante de Deus as vossas petições pela oração e pela súplica, com ações de graças."
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Gratidão",
      "question": "Salmo 95:2-3",
      "answer": "Apresentemo-nos diante dele com ações de graças e celebremo-lo com salmos de louvor. Porque o SENHOR é Deus grande e Rei grande acima de todos os deuses."
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Gratidão",
      "question": "Hebreus 12:28",
      "answer": "Por isso, recebendo nós um reino inabalável, retenhamos a graça, pela qual sirvamos a Deus de modo agradável, com reverência e santo temor."
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Gratidão",
      "question": "2 Coríntios 9:15",
      "answer": "Graças a Deus pelo seu dom inefável!"
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Gratidão",
      "question": "Colossenses 3:15",
      "answer": "E a paz de Deus, que excede todo o entendimento, guardará os vossos corações e os vossos sentimentos em Cristo Jesus."
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Gratidão",
      "question": "Salmo 118:1",
      "answer": "Dai graças ao SENHOR, porque ele é bom, porque a sua misericórdia dura para sempre."
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Gratidão",
      "question": "Salmo 92:1",
      "answer": "Bom é render graças ao SENHOR e cantar louvores ao teu nome, ó Altíssimo."
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Gratidão",
      "question": "Salmo 7:17",
      "answer": "Eu louvarei ao SENHOR conforme a sua justiça e cantarei louvores ao nome do SENHOR Altíssimo."
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Gratidão",
      "question": "Salmo 116:12-14",
      "answer": "Que darei eu ao SENHOR, por todos os benefícios que me tem feito? Tomarei o cálice da salvação e invocarei o nome do SENHOR. Pagarei os meus votos ao SENHOR, na presença de todo o seu povo."
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Gratidão",
      "question": "1 Crônicas 16:34",
      "answer": "Dai graças ao SENHOR, porque ele é bom; porque a sua benignidade dura para sempre."
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Gratidão",
      "question": "2 Coríntios 2:14",
      "answer": "Graças, porém, a Deus, que, em Cristo, sempre nos conduz em triunfo e, por meio de nós, manifesta em todo lugar a fragrância do seu conhecimento."
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Gratidão",
      "question": "Efésios 1:16",
      "answer": "Não cesso de dar graças a Deus por vós, lembrando-me de vós nas minhas orações."
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Gratidão",
      "question": "1 Coríntios 15:57",
      "answer": "Graças a Deus que nos dá a vitória por nosso Senhor Jesus Cristo!"
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Gratidão",
      "question": "Salmo 103:1-5",
      "answer": "Bendize, ó minha alma, ao SENHOR, e tudo o que há em mim bendiga ao seu santo nome. Bendize, ó minha alma, ao SENHOR, e não te esqueças de nenhum de seus benefícios. Ele é o que perdoa todas as tuas iniquidades, que sara todas as tuas enfermidades, que redime a tua vida da perdição, que te coroa de benignidade e de misericórdia, que farta a tua boca de bens, de sorte que a tua juventude se renova como a águia."
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Amor ao Próximo",
      "question": "Mateus 22:39",
      "answer": "E o segundo, semelhante a este, é: Amarás o teu próximo como a ti mesmo."
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Amor ao Próximo",
      "question": "Levítico 19:18",
      "answer": "Não te vingarás nem guardarás ira contra os filhos do teu povo; mas amarás o teu próximo como a ti mesmo. Eu sou o SENHOR."
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Amor ao Próximo",
      "question": "1 João 4:21",
      "answer": "E temos dele este mandamento: que quem ama a Deus, ame também a seu irmão."
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Amor ao Próximo",
      "question": "Romanos 13:10",
      "answer": "O amor não faz mal ao próximo. De sorte que o cumprimento da lei é o amor."
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Amor ao Próximo",
      "question": "Gálatas 5:14",
      "answer": "Porque toda a lei se cumpre numa só palavra, a saber: Amarás o teu próximo como a ti mesmo."
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Amor ao Próximo",
      "question": "Tiago 2:8",
      "answer": "Todavia, se cumprirdes, conforme a Escritura, a lei real: Amarás a teu próximo como a ti mesmo, bem fazeis."
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Amor ao Próximo",
      "question": "1 Pedro 3:8",
      "answer": "Finalmente, sede todos de um mesmo sentimento, compassivos, amando os irmãos, misericordiosos, humildes."
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Amor ao Próximo",
      "question": "1 João 3:17-18",
      "answer": "Mas aquele que tem recursos deste mundo, e vê a seu irmão necessitado, e fecha o seu coração contra ele, como pode permanecer nele o amor de Deus? Filhinhos, não amemos de palavra, nem de língua, mas de fato e de verdade."
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Amor ao Próximo",
      "question": "Provérbios 24:17-18",
      "answer": "Não te alegres quando cair o teu inimigo, e não se alegre o teu coração quando ele tropeçar; para que o SENHOR não o veja, e seja mau aos seus olhos, e desvie dele a sua ira."
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Amor ao Próximo",
      "question": "Lucas 6:35",
      "answer": "Amai, porém, a vossos inimigos, fazei bem e emprestai, esperando nada em troca; e grande será o vosso galardão, e sereis filhos do Altíssimo; porque ele é benigno até para com os ingratos e maus."
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Amor ao Próximo",
      "question": "João 13:34",
      "answer": "Um novo mandamento vos dou: que vos ameis uns aos outros; assim como eu vos amei, que também vos ameis uns aos outros."
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Amor ao Próximo",
      "question": "Atos 20:35",
      "answer": "Em tudo vos dei o exemplo, trabalhando assim, deveis socorrer os fracos e lembrar-vos das palavras do Senhor Jesus, porquanto ele mesmo disse: 'É mais bem-aventurado dar que receber.'"
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Amor ao Próximo",
      "question": "Romanos 12:10",
      "answer": "Amai-vos cordialmente uns aos outros com amor fraternal, preferindo-vos em honra uns aos outros."
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Amor ao Próximo",
      "question": "Gálatas 6:2",
      "answer": "Levai as cargas uns dos outros e, assim, cumprireis a lei de Cristo."
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Amor ao Próximo",
      "question": "1 João 4:7-8",
      "answer": "Amados, amemo-nos uns aos outros, porque o amor é de Deus; e todo aquele que ama é nascido de Deus e conhece a Deus. Aquele que não ama não conhece a Deus; porque Deus é amor."
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Amor ao Próximo",
      "question": "Lucas 10:27",
      "answer": "Respondeu-lhe: 'Amarás ao Senhor teu Deus de todo o teu coração, de toda a tua alma, de todas as tuas forças e de todo o teu entendimento; e ao teu próximo como a ti mesmo.'"
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Amor ao Próximo",
      "question": "Provérbios 14:21",
      "answer": "Peca quem despreza o seu próximo, mas bem-aventurado é quem se compadece dos necessitados."
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Amor ao Próximo",
      "question": "Tiago 2:15-16",
      "answer": "Se um irmão ou irmã estiverem nus e com falta de mantimento cotidiano, e qualquer dentre vós lhes disser: Ide em paz, aquecei-vos e fartai-vos; e não lhes der o necessário para o corpo, qual é o proveito?"
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Amor ao Próximo",
      "question": "1 Tessalonicenses 5:15",
      "answer": "Vede que ninguém retribua a outrem mal por mal; mas procurai sempre o bem, tanto uns para com os outros, como para com todos."
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Amor ao Próximo",
      "question": "Hebreus 13:1-2",
      "answer": "Permaneça o amor fraternal. Não vos esqueçais da hospitalidade, porque, por ela, alguns, não o sabendo, hospedaram anjos."
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Sabedoria",
      "question": "Provérbios 3:13",
      "answer": "Feliz é o homem que acha sabedoria, e o homem que adquire entendimento."
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Sabedoria",
      "question": "Tiago 1:5",
      "answer": "Se algum de vós tem falta de sabedoria, peça-a a Deus, que a todos dá liberalmente e não censura, e ser-lhe-á dada."
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Sabedoria",
      "question": "Provérbios 2:6",
      "answer": "Porque o SENHOR dá a sabedoria; da sua boca procedem o conhecimento e o entendimento."
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Sabedoria",
      "question": "Provérbios 4:7",
      "answer": "A sabedoria é a coisa principal; adquire, pois, a sabedoria; sim, com todos os teus bens, adquire o entendimento."
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Sabedoria",
      "question": "Eclesiastes 7:12",
      "answer": "Porque a sabedoria serve de defesa, como de defesa serve o dinheiro; mas a excelência do conhecimento é que a sabedoria dá vida ao que a possui."
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Sabedoria",
      "question": "Provérbios 16:16",
      "answer": "Quanto melhor é adquirir a sabedoria do que o ouro! E mais excelente é adquirir o entendimento do que a prata!"
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Sabedoria",
      "question": "Provérbios 9:10",
      "answer": "O temor do SENHOR é o princípio da sabedoria, e o conhecimento do Santo é entendimento."
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Sabedoria",
      "question": "1 Coríntios 1:30",
      "answer": "Mas vós sois dele, em Cristo Jesus, o qual para nós foi feito por Deus sabedoria, justiça, santificação e redenção."
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Sabedoria",
      "question": "Colossenses 2:2-3",
      "answer": "Para que os seus corações sejam animados e unidos em amor, e eles tenham toda a riqueza da certeza do entendimento, para o conhecimento do mistério de Deus, o Pai, e de Cristo, em quem estão escondidos todos os tesouros da sabedoria e do conhecimento."
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Sabedoria",
      "question": "Provérbios 13:10",
      "answer": "Da soberba só provém a contenda, mas com os que se aconselham se acha a sabedoria."
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Sabedoria",
      "question": "Provérbios 8:11",
      "answer": "Porque a sabedoria é melhor do que as jóias; e de tudo o que se deseja nada se pode comparar com ela."
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Sabedoria",
      "question": "Provérbios 19:8",
      "answer": "O que adquire entendimento ama a sua alma; o que guarda a prudência achará o bem."
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Sabedoria",
      "question": "Job 28:28",
      "answer": "E disse ao homem: Eis que o temor do Senhor é a sabedoria, e apartar-se do mal é o entendimento."
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Sabedoria",
      "question": "Provérbios 24:3-4",
      "answer": "Com a sabedoria se edifica a casa, e com o entendimento ela se firma; e pelo conhecimento se encherão as câmaras de toda substância preciosa e agradável."
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Sabedoria",
      "question": "Eclesiastes 10:12",
      "answer": "As palavras da boca do sábio são cheias de graça, mas os lábios do tolo o devorarão."
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Sabedoria",
      "question": "Provérbios 1:7",
      "answer": "O temor do SENHOR é o princípio do conhecimento; os loucos desprezam a sabedoria e a instrução."
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Sabedoria",
      "question": "Provérbios 14:33",
      "answer": "No coração do prudente repousa a sabedoria, mas o que está entre os tolos se dá a conhecer."
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Sabedoria",
      "question": "Provérbios 15:33",
      "answer": "O temor do SENHOR é a instrução da sabedoria, e a humildade antecede a honra."
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Sabedoria",
      "question": "Provérbios 18:4",
      "answer": "As palavras da boca do homem são águas profundas; a fonte da sabedoria é um ribeiro que jorra."
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Sabedoria",
      "question": "Salmos 111:10",
      "answer": "O temor do SENHOR é o princípio da sabedoria; bom entendimento têm todos os que cumprem os seus mandamentos; o seu louvor permanece para sempre."
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Fé e Esperança",
      "question": "Hebreus 11:1",
      "answer": "Ora, a fé é a certeza daquilo que esperamos e a prova das coisas que não vemos."
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Fé e Esperança",
      "question": "Romanos 15:13",
      "answer": "O Deus da esperança vos encha de todo o gozo e paz no vosso crer, para que sejais ricos de esperança no poder do Espírito Santo."
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Fé e Esperança",
      "question": "1 Coríntios 13:13",
      "answer": "Agora, pois, permanecem a fé, a esperança e o amor. Porém o maior destes é o amor."
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Fé e Esperança",
      "question": "Hebreus 11:6",
      "answer": "Sem fé é impossível agradar a Deus, pois quem dele se aproxima precisa crer que ele existe e que recompensa aqueles que o buscam."
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Fé e Esperança",
      "question": "1 Pedro 1:21",
      "answer": "Por meio dele vocês creem em Deus, que o ressuscitou dos mortos e o glorificou, de modo que a fé e a esperança de vocês estão em Deus."
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Fé e Esperança",
      "question": "Romanos 5:1-2",
      "answer": "Justificados, pois, mediante a fé, temos paz com Deus por meio de nosso Senhor Jesus Cristo; por intermédio de quem obtivemos igualmente acesso, pela fé, a esta graça na qual estamos firmes; e gloriamo-nos na esperança da glória de Deus."
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Fé e Esperança",
      "question": "Efésios 2:8",
      "answer": "Porque pela graça sois salvos, por meio da fé; e isto não vem de vós; é dom de Deus."
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Fé e Esperança",
      "question": "1 Tessalonicenses 1:3",
      "answer": "Lembrando-nos sem cessar da obra da vossa fé, do trabalho do amor e da perseverança da esperança em nosso Senhor Jesus Cristo, diante de nosso Deus e Pai."
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Fé e Esperança",
      "question": "Hebreus 10:23",
      "answer": "Retenhamos inabalável a confissão da nossa esperança, porque fiel é aquele que fez a promessa."
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Fé e Esperança",
      "question": "Tiago 1:6",
      "answer": "Peça-a, porém, com fé, sem duvidar, pois aquele que duvida é semelhante à onda do mar, levada e agitada pelo vento."
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Fé e Esperança",
      "question": "2 Coríntios 5:7",
      "answer": "Porque andamos por fé, e não por vista."
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Fé e Esperança",
      "question": "Romanos 8:24-25",
      "answer": "Pois em esperança fomos salvos. Ora, esperança que se vê não é esperança; pois o que alguém vê, como o espera? Mas, se esperamos o que não vemos, com paciência o aguardamos."
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Fé e Esperança",
      "question": "Gálatas 3:22",
      "answer": "Mas a Escritura encerrou tudo sob o pecado, para que a promessa pela fé em Jesus Cristo fosse dada aos que creem."
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Fé e Esperança",
      "question": "Colossenses 1:27",
      "answer": "Aos quais Deus quis dar a conhecer quais são as riquezas da glória deste mistério entre os gentios, que é Cristo em vós, a esperança da glória."
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Fé e Esperança",
      "question": "1 Timóteo 4:10",
      "answer": "Porque para isto trabalhamos e nos esforçamos, pois temos posto a nossa esperança no Deus vivo, que é o Salvador de todos os homens, especialmente dos que creem."
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Fé e Esperança",
      "question": "Romanos 10:17",
      "answer": "De sorte que a fé é pelo ouvir, e o ouvir pela palavra de Deus."
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Fé e Esperança",
      "question": "Hebreus 6:19",
      "answer": "Temos esta esperança como âncora da alma, firme e segura, a qual adentra o véu interior, por trás do véu."
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Fé e Esperança",
      "question": "1 João 5:4",
      "answer": "Porque todo o que é nascido de Deus vence o mundo; e esta é a vitória que vence o mundo: a nossa fé."
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Fé e Esperança",
      "question": "Romanos 12:12",
      "answer": "Alegrai-vos na esperança, sede pacientes na tribulação, perseverai na oração."
    },
    {
      "type": "message",
      "category": "Fé e Esperança",
      "question": "Romanos 4:20-21",
      "answer": "Não duvidou da promessa de Deus por incredulidade, mas foi fortificado na fé, dando glória a Deus, estando plenamente convencido de que Ele era poderoso para fazer o que prometera."
    }
  ]